近50年 邊一年精彩得過2019-2020

武漢肺炎
中共70年
反送中
美中貿易戰
美伊開戰
智利 加泰 法國 韓國 大型示威
台灣大選
英國正式脫歐
英國王子唔做王子
日本皇室接任換年號
高比死左

咁多野撞正係一年

反送中+武漢肺炎
已經係要2014+2003年先做到

二戰結束後
最亂既一年

1997年，香港宣布死亡

1989

成個世界計

中共未倒台 唔叫精彩

仲有好多天災人禍

ISIS頭目被殺
聖母院大火
波音空難
澳洲山火

樓豬＝cc台kol

今年勁多空難
只係波音都好似3單

要搵食養家 冇計

加埋中共倒台 林鄭冚家鏟 清算黑警就完美

英國王子唔做王子

比起好似亂入咁雖然正常嚟講都係幾大件事嘅

精彩嘅歷史每日更新緊

2016其實已經好甘 不過同2019都係差成皮

終極精彩將會係香港獨立

原本夠做世界大事
但今年太多大事

佢既等級 只係差過日本皇室接任換年號少少

仲有澳洲山火死幾億動物

當時重有咩大事？

去到90年 下半年就 波斯灣戰爭
89-90呢段時間都 keep 住不斷有世界大事

利物浦歐聯冠軍

2001
911

對上一次應該係古巴導彈危機
都過50年

911
真係好震撼
live 睇住架飛機撞落世貿
跟住成棟樓冧咗

見證大時代！

未死
昏迷不醒姐，就快蘇醒

你數返每一年嘅庚子年就知道

WW3

1989-1990
認真

大時代

同意 正想講

真 數少左

夠今年咁勁？

重有利拎英超
幾十年未拎過

咁都有得抽

對香港黎講啫

話唔定2020係WWIII嘅開端呢

agger

蘇聯解體

反送中同埋台灣大選對你黎講係大件事姐
對其他國家既人黎講跟本好小事

一係你就只講香港有關
一係就講國際大事

廢老: 我食鹽多過你食米

其實都幾肯定肺炎呢單野完左之後全球會全面排華

黎緊黎仲有
中共倒台
香港獨立
上海獨立
圖博獨立
東突獨立

19-20就好似第四次忍界大戰咁邊個都估唔到 沒有最精彩 只有更精彩

記得有人預言話2019年係最後既幸福年

題材多到可以整幾隻新game/戲

1997 同 2012 都係世界大事年
只不過好多都係一早就plan定
但係19-20係真係咁啱咁橋

今年冇人講阿嬌

香港唔係中間
係前面

如果我早廿年出世
8964個日我開住香賓睇直播

全世界爆發就係
人口密度差太遠,除咗支那同日本,其他國家未必爆到

你漏左港父笠水

sor 借個位

點？2月3號係咪罷工?點解可以完全冇人講

北歐四國帶頭排支

1989唔係得64咁簡單囉.......

反送中都只係香港事？
最高峰百幾間外媒來香港做新聞 做左兩個月

台灣大選 影響 中美港
只係4地都18億人留意
全球70億人

呢個真

無睇開波唔知
但呢個高登十幾年前笑緊唔會有可能

係笑冇英超

不過今年終於有
所以今年真係好特別

籃球高比死 足球利拎英超

可能係2020/2021

父哥

利物浦2020年5月前首奪英超冠軍

文化大革命、六四

蘋果廣告，百花齊放

北京奧運

講死人禍 係唔夠毛魔來
依個紀錄應該冇人破到

有 有移花接木post上熱門
傳統永遠都係傳統

紐西蘭清真寺大屠殺

世界頭二經濟開拖
已經係世界大事
再加上依家整多個世紀級疫症

仲有侵侵比伊郎恰到唔敢出兵

唔好氹我喎

侵侵諗緊點將死中共
冇時間諗伊朗姐

希望今次武肺破到

垃圾猁終於有英超

咁你講晒中美所有事都得喇

重要有全勝機會

你計國際性 2008年大件事D

奧巴馬當選
北京奧運
雷曼引爆既全球金融危機

3單是但一單都夠屈機

Sor 不敗

美國總統點都有人當選
奧運點都會搞
有乜咁大件事

2020東京奧運（有機會搞唔成？）？

好癲 短短兩三年間
日皇駕崩
阿富汗戰爭結束
六四事件
東歐劇變
柏林圍牆倒下
兩德統一
天鵝絨革命
冷戰結束
波斯灣戰爭
蘇聯解體

睇落好似是但一件事都勁過樓主張list上面嘅事件

東歐共產政府倒台

精彩？

89-91 more chaos...

世界經濟體頭二 開拖點會唔係大事
以前美蘇 有咩2郁都係世界大事啦

日本換皇室年號 英國王子脫歐 美伊開波 各大示威
全球派既記者 都冇反送中多同耐
想問點解反送中唔係世界大戰？

仲有張華峰個女死咗

真係得89-90有得比，蘇聯解體震驚全世界，波斯灣戰爭
之後又南斯拉夫又車臣，非洲軍閥人道危機，真係超級亂，97香港淪陷98又禽流感，都冇乜安靜日子

咁就叫精彩?
定你只係2000年後出世?
問過89-90年未

可能今年2020加埋中國解體
再香港獨立
仲唔反cup

喂你3年計
依家2020都只係過左個一月

暫時仲係89 90轟動啲
昭和天皇驚崩
東歐劇變
兩德統一
六四
波斯灣戰爭
戴卓爾夫人下台
南非廢除種族隔離
美軍入侵巴拿馬
GPS系統正式開始發射衛星
多次空難
蘇軍撤出阿富汗
開始遣返越南船民
希斯堡慘劇

繼美國war of independence之後
亞洲war of independence

然後成立united states of asia
或者independent states of asia

獲獲新鮮 獲獲金

武漢肺炎 中美貿易戰好精采呀

我覺得係慘烈

真，有時都有少少慶幸自己見證到咁多大鑊嘢
想見證埋第三次世界大戰
It was the best of times, it was the worst of times

???嗰班學生...

都啱 可能2020有單勁嘢我哋都未知

比大陸累撚死

中國亡國
香港人民共和國成立

你話加埋中共呢一兩年內解體就話姐

係就好

有機會ww3 / 全球生化危機
兩條線都好有機個到先抵死

世界末日係咪近喇
可唔可以快啲

仲有利物浦拎英超

真心60年大躍進餓死幾千萬人 係20世紀中係好跨張

真

俾班仆街累撚死 出國見你亞洲人樣就打撚咗先講

印尼示威比人忘卻左

依個真係計特別例子
毛魔條仆街真係痴撚線
一個人殺6000萬人

19年最高分第二好似仲值得記念

中國都未算啦

當年蘇聯係成個華約陣營自爆
中國所謂一戴一露根本未成氣候

以後整定Hong Konger sticker 貼係心口先去旅行
香港身分證用掛套 掛係心口

2008年香港人 既政治立場先係最精彩

3月, 西藏示威
香港人支持西藏

5月, 四川地震
香港人突然變中華膠, 捐錢比四川

8月, 北京奧運
香港人:「我係中國人呀屌」

10月, 毒奶粉事件出現
香港人怒屌中國, 開始對中國印象變差

Kobe死咗

港毒之父人都敢殺

[合法罷工 ， 助己助人] [送你的命給狗官] [染病的你、升官的他]
[少部份醫護已開始罷工、請珍惜機會、接力更多人響應]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/酒店/運輸/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

香港人既身分認同 應該依幾代人都唔會有答案

不過的確是 毒奶粉事件 開始

香港人 對中國印象變差, 然後慢慢唔承認自己係中國人

1989蘇聯解體同64...

CLS

蘇聯解體個年 1991？

其實每年都可以cherry pick一啲世界大事
如果計2019年6月開始對香港人嚟講我就認同嘅
淨係反修例示威已經係67後香港最嚴峻政治危機

毒奶粉初期大家都寄望北京會處理好
最後竟然係趙連海比人判刑
個下令好多大中華膠徹底轉向

如果支共解體可以同蘇聯解體一戰

其實2010年都好勁
當年爆發茉莉花革命
埃及, 利比亞, 突尼斯 也門, 四個執政幾十年既獨裁者同一年倒台

被視為第四波民主浪潮

慘得過單單都好似同中國有關咁

如果見到支共解體真係此生無憾

跟住仲有 一班大陸人紛紛 來香港搶奶粉, 令香港人無奶粉用
令香港人開始傾向「保護本土主義」............

911

樓價照升

因為你生活係香港 , 所以中共既關就同你息息相關...........

如果你生活係智利, 你只會關心自己國家既示威
如果你生活係巴勒斯坦, 你只會關心 前幾日以巴領土劃分

仲有亞馬遜大火
印尼示威
伊拉克示威

全部自由人民都係以命相搏

仲要2020先啱啱開始....

兩單大野接住
可能2021就金融地震

高比死咗更加係亂入囉

2020 一月都仲未過⋯

生活係伊拉克只會關心點樣趕走美國佬
生活係法國點只會諗點樣向馬克龍逼宮
生活係加泰剩係會理自己嘅獨立運動同埋西班牙國會嘅事
香港.....

就快分裂

其實當年愛滋都好震撼，而家武漢肺炎都係講緊10%死亡率，但當年愛滋死亡率係百分百，當時對愛滋的認知很多還是個謎，當時人心惶惶程度絕對不少於而家

2020岩岩先過一月，仲有排精彩

佢今年倒埋台咪得

國內歷史上的庚子年：

1840年庚子年：中國第一次鴉片戰爭，西方列強敲開了古老封閉的滿清王朝大門。

1900年庚子年：八國聯軍打進京師，慈禧迅速西逃，由於她逃得過於倉促，所以留在京師的多數王公大臣都被洋人堵在家裡，他們面對突如其來的巨變，許多人都不知所措。

1960年庚子年：中國開始了持續三年的大饑荒，餓死了數千萬人。

世界歷史上的庚子年：

1900年庚子年：印度發生大饑荒，數百萬人餓死。歐洲爆發罷工浪潮南非戰爭爆發，屍殍遍野。

1960年庚子年：非洲17國相繼宣布獨立，被稱為「非洲獨立年」。美國正式派兵介入越南戰爭。智利發生9.5級大地震，突破人類記錄之最，14萬人死亡。

似乎每個庚子年，都伴隨著重大災難或歷史轉折。天災人禍攜手降臨，四處播撒災禍、戰爭和死亡。而且這樣的大災之年，每60歲一輪回。它如同星辰的執行軌跡一般，冥冥中驅使著歷史在驚人的相似裡循環往復。

香港人普遍已經好厲害
會睇中美英香日韓台 新聞
第三世界係少留意d 但亞洲新聞普遍會知

美國人普遍市民基本上只睇關美國事既新聞
世界地圖 連自己係邊都未必指得出

越戰？

經濟未冧都唔算大件事

1840年庚子年：中國第一次鴉片戰爭，西方列強敲開了古老封閉的滿清王朝大門。

1900年庚子年：八國聯軍打進京師，慈禧迅速西逃，由於她逃得過於倉促，所以留在京師的多數王公大臣都被洋人堵在家裡，他們面對突如其來的巨變，許多人都不知所措。

1960年庚子年：中國開始了持續三年的大饑荒，餓死了數千萬人。

規模唔同

中東多數反美港豬唔會理

利記
2019 歐聯
2020 英超

漫威創辦人離世

一時醒唔起

911
311
2004年印度洋海嘯

的確大型戰爭年係屈d
依家點都算做世界和平

所以我講近50年

亂世出英雄

漫威條友唔係2018咩

精彩嘅係香港樓價都唔大插！

睇睇上邊反港情緒
遲早可能有文革2.0落來血港香港

到時就係我地上樓機會

第一次睇依張
好好既文宣

有幸見證住依d野

如果計埋引發嘅雪球效應2019點都精彩過1990
完全冇人預計到大粒墨中帽會引發全球性紅色警戒sosad]

有無fans

1935年的世界是一個多變的世界。這一年在世界上，波斯改國號叫伊朗了、英國鮑爾溫當首相了、墨西哥革命失敗了、意大利墨索里尼身兼八職並侵略阿比西尼亞了、法國賴伐爾當總理了、挪威在南極發現新大陸了、德國希特勒撕毀凡爾賽條約擴張軍力了、捷克馬薩利克辭掉總統職務了、土耳其凱末爾第三次連任總統了、菲律賓脫離美國獨立了。

我利2020不敗奪英超，咁大件事唔講

鬼知咩

地球很危險

波音架新型號機有問題，人禍嚟

鴉片戰爭> 以簽訂《南京條約》告終 , 清朝割讓香港島
八國聯軍 > 以簽訂《辛丑條約》告終
大饑荒 >

分分鐘香港係改變歷史嘅轉捩點

今年英超

伊朗比人射落來

斯理蘭卡教堂大爆炸

大屠殺震撼好多，又直播又剩

同埋2018年好多中外名人過世...跟住2019開就發生好多大事。唔知係咪整定...

大把
1911-1912 滿清倒台，中華民國成立，鐵達尼號沉船
1914 第一次大戰
1919 五四事件，巴黎和約
1945 第二次大戰結束，首次原子彈在真正戰場中引爆，聯合國成立
1949 中華人民共和國成立，國共被逼遷台，以色列加入聯合國
1961 全球史上最強核彈，沙皇炸彈試爆。
1969 人類登月
1974 基因改造病毒和基因改造細菌面世
1991 World wide web創立，linux創立，蘇共解體，震驚世界
1994 Yahoo成立，Internet 終於有合格的search engine
1998 Windows 98推出，掀全球上網熱朝。Google成立。
2001 Wikipedia推出，Windows XP推出，MacOS X推出，家用電腦終於有足夠的secutity requirement近接eCommerce年代。另加911事件，碳疽信事件，美國攻打阿富汗，全球進入恐襲和反恐戰年代，恐伊斯蘭年代。
2003 SARS事件，美國攻打伊拉克，香港反對國安法。
2009 Bitcoin推出，迎cryptocurrency年代。Windows 7推出。iPhone 3GS推出，迎手機上網年代。
2011 Bitcoin升至5美元，成全球最高匯率貨幣。手機上網和平板電腦成主流上網方式。

一定冇
因為而家先至係2020 年1月
仲有11個月你捱

1991? 蘇聯解體，波斯灣停戰

如果講近50年
全球而言，最精彩一定係2001年。

2001年， Wikipedia推出，迎民主協作式編輯年代。Windows XP推出，MacOS X推出，家用電腦終於有足夠的secutity requirement近接eCommerce年代。911事件，碳疽信事件，美國攻打阿富汗，全球進入恐襲和反恐戰年代，恐伊斯蘭年代。中國方面，中國加入世界貿易組織，爭取2008奧運主辦權，及首次進軍世界盃32強。

1991仲有係world wide web面世及linux面世。蘇共解體，停波斯灣戰爭。
絕對比2019年精彩。

美E開戰 宜家咩情況

九十九年成大錯

貿戰+武漢肺炎應該都算支爆最近

我都覺，尤其係蘇聯解體，的確好震撼同引發好多歷史事件

有今生冇來世

穆斯林槍擊案
安心偷食

未攞

呢啲年年都有

以前唔識仲以為係電影，之後呀媽不斷係我耳仔邊話係真架，新聞嚟架，真係撞落去死人架

全球而言，迎30年最精彩一定係1991年和2001年
中國而言，就係1978年，1991年，2001年

香港計，最精彩個人認為排名係咁分
1）1997 （回歸）
2）1984（中英聯合聲明）
3）2019 （反送中）
4）1989（六四）
5）2003（SARS, 反國安法）
6）2014（佔中運動）
7）2016（旺角魚蛋運動，梁游被DQ立法會議員）

其實好多件事都係連鎖效應咁發生

64殺既唔係而家既低質蝗蟲
係當年有質素受過教育既中國人

反送中可能都係歷史轉捩點
好滾動
有種活在歷史中嘅感覺

2012世界末日

其實回顧咁多年
成日都有大事發生
平常心啦各位

zombie吹左成百年
今天有機會了

利物浦首奪英超

會，但全球而言，一定唔夠2001年咁震撼和影響咁深遠（eCommerce年代開始，wiki年代開始）
香港計，都唔夠1997/1984影響咁深遠。

利物浦英超冠軍

唔一定
2017年,2018年就無乜大事

成個香港都好平靜
一地兩檢 都無人出來反對
國際上, 中美貿易戰又是剛剛開始, 無乜火花

正

仲有Kobe呢

今次反送中和武漢肺炎，因為直燒香港，所以先感受到佢威力和震撼。但全球而言，算係大事，但唔算特大事件。
全球計，最震撼當然係科技進化，基改科技（1974），複製動物（1997），網路普及（2001），手機上網普及（2009），平板電腦普及（2011）。政治計，一定係1991蘇共解體和2001年911和碳疽信。

香港計，唔計二戰前，只計二戰後歷史。除左中英聯合聲明和香港回歸外，反送中和武漢肺炎真係算最震撼和影響深遠的歷史事件。

庚子年係點計一圈？

全港犯太歲

仲有亞馬遜雨林大火

香港同台灣近半年做左幾多次外國頭版你知唔知
蔡英文選到即刻收到非外交國家賀電
你同我講係小事

2017 全球而言，Bitcoin爆升至10000美元及10000歐元，震驚金融界和電腦界。中國推國歌法。颱風天鴿吹澳門，全澳風暴潮至大水浸。

2018 香港計，高鐵和港珠澳通車，訪港旅客旋即急升30%。中國計，取消國家主席連任上限，新疆再教育營事件，震驚西方，西方和美國，由反伊斯蘭恐伊斯蘭，變成幫伊斯蘭，同情伊斯蘭。

咁多事件，都話冇野？

同2019年比,根本係小兒科啦

入緊下元九運嘛

2018年，高鐵和港珠澳都影響深遠啦。
高鐵直頭係直通中共各省各市呀。
仲要一地兩檢，香港尖沙咀西九龍站的底部，就係中共深圳市的司法區。

仲有2017年的Bitcoin崛起，cryptocurrency崛起，blockchain技術會帶來新的軟件技術和金融科技革命。千祈唔好睇少bitcoin and blockchain在未來的威力，話晒係金錢革命，金融科技革命，呢個世界的人類社會就係靠錢去運作。

仲要而家先一月

今次真係大混亂時代

六十一甲子

仲有香港獨立呢

啲人話2024會大變，係咪真

重有

樓主逝世